<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>t__nabe1478's Blog</title><description>t__nabe1478のブログです。務め先のブログには書く程でないプログラミングに関することや私事について書きます。</description><link>https://tanabe1478.github.io</link><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 23:16:57 +0900</lastBuildDate><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:16:57 +0900</pubDate><ttl>250</ttl><atom:link href="https://tanabe1478.github.io/feed.rss" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/20220611</guid><title>20220611</title><description>振り返り</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/20220611</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2022 23:40:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h2>2022/06/11</h2><p>このサイトは<a href="https://tanabe1478.github.io/posts/blog-structure/">Publish で生成されている</a>が、知らない間に Publish のバージョンが進んでいた。 アップデートしようと思ったら、自分が作ったプラグインのせいでアプデに失敗した。 4、50 分で<a href="https://github.com/tanabe1478/YoutubePublishPlugin/releases/tag/1.0.1">修正</a>と Publish の更新が終わった。 その結果今この記事が公開されている。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/20220606</guid><title>20220606</title><description>振り返り</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/20220606</link><pubDate>Mon, 6 Jun 2022 23:40:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h2>2022/0 ６/06</h2><p><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%82%BA%E3%83%BB%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%BC%E5%BC%8F-%E8%A4%87%E5%88%A9%E3%81%A7%E4%BC%B8%E3%81%B3%E3%82%8B1%E3%81%A4%E3%81%AE%E7%BF%92%E6%85%A3-%E3%83%95%E3%82%A7%E3%83%8B%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%82%BA%E3%83%BB%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%BC/dp/4775942158">Atomic Habits の日本語版</a>を読み始めている。</p><p>さっそくいくつか生活で活かしていこうと行動したのだがこの日記もその一つ。短い時間で短い文章であればきっかけとして苦痛ではないかと思って始めた。</p><p>少しずつ読み進めてできそうなことを並行して始めた。すぐにはできなさそうなことはいつかやることに追加してしばらく寝かそうと思う。時間がやるべきかどうか判断してくれることを願っている。</p><p>始めたことの一つとして例をあげると、本当は継続してやっていきたいことへの導線を可能な限りアクセスしやすくした。</p><ul><li>運動するためのマットを取りやすく目に付きやすい所に置いた</li><li>調理に使用するメインの器具は台所から手を伸ばせる所に吊り下げた</li><li>各部屋の景観を汚さない位置にパストリーゼとふきんをおいた</li></ul><p>同時にやりたくないか、やっても良いが少なくとも時間は制限したいことへの導線は少し手間がかかるようにした。</p><ul><li>プロジェクタの電源を置きっぱなしにせず、収納した</li><li>私用のスマートフォンはサブ含めてリビングに置いた。</li><li>リビングのタブレットは学習に使うアプリだけ入れて動画系のアプリは削除した</li><li>仕事用端末は全てスタンドに設置して配線した</li></ul><p>これらのことを初日にやって継続している。しばらく経過を見守りたい。まだ短い期間だけど始める前よりは心身ともに良い状態に感じている。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/20200110</guid><title>2022/01/10</title><description>原神、プロジェクタ、旧居からの退去</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/20200110</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>2022/01/10</h1><p>私事が落ち着いてきたのでまた文章を書いていきたい。</p><h2>原神</h2><p>社内でFPS中心にオンラインゲームで一緒に遊ぶDiscordチャンネルを細々と運営していて、その中の数人と原神を始めた。以前から世界観に興味があったので良い機会だった。</p><p>個人的には想像上の昔の中国の絶景という感じで璃月の景色が気に入っている。すでに数十時間遊んでいるがストーリーの進捗はいまいち。 <img src="https://tanabe1478.github.io/images/20220110/20220108124700.png" alt="riwei"/> <img src="https://tanabe1478.github.io/images/20220110/b666301e5c9f085f1bd3eb62e63a0c5d.jpg" alt="riwei2"/></p><p>気に入ったものがあればガチャを回すのもありかもしれないが、今の所は無料でも楽しい。オンラインで他人とできることも限られていて、基本的には一人でプレイすることになるのでガチャを回しまくって強いキャラや武器を獲得する必要はない。</p><p>何気なくプレイしていても、様々なタイミングで運営からもらえる原石というものを使ってガチャ自体は回すことができるので、偶然手に入れたキャラなどの中で気に入ったキャラをパーティに加えた。</p><p>たまに気晴らしに一緒に始めた人たちとやるマルチプレイもミニゲームみたいで楽しい</p><h2>プロジェクタの購入</h2><p>タブレットやPCでどうしてもドラマやアニメ、映画を最後まで見れないので没入感を高められるようなデバイスで見たらどうだろうと思って買ってみた。事前にOculus Quest2で没入性の高い環境で映画を試して、視聴が途切れないことを確認していた。ただ、VRはまだ装着しているときの違和感が長時間耐えられるものではないと個人的に感じているので、改めてプロジェクタの購入を検討していた。</p><p>Amazon Primeでいくつが映画を何本か観れている。画像は隣接する寝室のベッドからデスク環境の紹介動画を見ている様子。新調したベランダ用のリクライニングチェアが写り込んでいるがテーブルがまだ届いておらず、いまはもっぱら荷物置きとして使っている。 <img src="https://tanabe1478.github.io/images/20220110/projector.jpg" alt="プロジェクタ"/></p><h2>家具や生活家電の購入、旧居からの退去</h2><p>生活に必要な家電や家具は揃ってきたものの、リビングはプロジェクタ以外何もなくてまだ殺風景のまま。基本的に家で過ごすのでリビングにいる時間が心地の良いものになるように家具選びに時間をかけたい。</p><p>連休中、新居に遊びに来た友人と届いた家具や家電の設置をした。いまだ生活感はないが掃除できる場所が一気に広がって掃除ロボットが楽しそうだ。リビングにソファを置くかどうかが最近の一番の悩み。サイズ、設置場所、そもそも必要なのかなど悩みは尽きない。</p><p>そんな感じで新居の環境を少しずつ整えながら、並行して少し長めに契約していた旧居の退去を完全に終わらせた。NUROの解約など面倒な雑務が続いたのでそれもすべて終わったかと思うと気分が良い。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/20220104</guid><title>2022/01/04</title><description>一年の振り返りと抱負</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/20220104</link><pubDate>Mon, 3 Jan 2022 00:00:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>2022/01/04</h1><p>新年一回目の記事になる。引っ越しも終盤に差し掛かってきて家具も揃って残るは旧居の掃除とソファ選びぐらいになった。テレビとプロジェクタは最後まで悩んだものの、プロジェクタを一度は使ってみたいという気持ちに素直になることにした。何度か体験しているが、没入感のせいかシーズンもののドラマを何話か見ることができて嬉しい。概ね生活に必要なものは揃い、掃除のサイクルもうまく回り始めたが、プロジェクタのような必須でないがほしいと思っているものはまだ揃っていない。必須ではないからこそじっくり悩みながら興味優先で買い揃えていきたい。</p><h2>去年を振り返って</h2><p>この業界にやってきて、当面の生活に不安がない経済状況になったのが去年以前だった。幸いにも今の勤務先の会社では快適に働けていて、私生活に余裕ができた。そこで自分の中で優先してお金を注ぎたいものはなんだろうと考えて、真っ先に住宅が思い浮かんので引っ越しを検討し始めた。秋頃のことだったと思う。フルリモートワークで1Kに限界を感じていたこともあり、思い切って倍以上の家賃を想定して家を探した。</p><p>駅からの距離は気にせず周辺に生活する上であると嬉しい店が揃っているという地理的条件と、2LDK以上という間取りの条件で物件を探した。幸い希望の家賃だと駅からの距離を気にしないというのが幸いして綺麗で設備の整った物件が多く見つかったので、一通り回って第一希望の住宅に入居することができた。</p><p>契約もスムーズに進み年末から引っ越しを開始。旧居には就職で福岡に来てルームシェアを経て一人暮らししてからずっと住んでいる家だったので、家電もすべて買い替えた。自分の時間を増やせそうなロボット掃除機や洗濯乾燥機もこの機会に導入した。食洗機はいまだ検討中。もう少し調べてから購入するか決めたい。</p><p>概ね落ち着いた今、日々の生活に強い充足感を覚えるようになった。寝室と仕事場の距離が大きく離れたのも良かったと感じる。</p><p>なんだか引っ越しのことばかり書いてしまったが、今年は引っ越しがあまりに大きなイベントだった。間違いなく自分の人生の転機になったと思うのでよしとしたい。</p><h2>新年の抱負</h2><p>引き続き生活の改善を進めたい。プライベートに問題がないことで仕事に更に集中できている実感がある。公私混同は良くないというがどちらかが転ぶともう片方にも悪影響があるものだと思う。どちらも丁寧にやっていきたい。それと</p><p>歯の環境改善も目標に加えたい。先日社会人になって依頼初めて虫歯が見つかり治療を進めている。治療が済んだら定期的な検診と予防をかかりつけ医と相談しながら進めたい。中長期的に親知らずを抜いた方が良さそうという提案ももらっているのでこちらも進めたい。どうやら大学病院に紹介という流れになるらしい。</p><p>最後に仕事の部分。iOSアプリエンジニアとして転職して働き始めて数年、再びWebの技術に興味がわいてきたのでTypeScript、Reactを中心にインプットとアウトプットができたらと思う。アウトプットはDevelopers.IOに書こうと思っていたが、場所は問わないとのことだったのでZennに書くと思う。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/move-to-new-house</guid><title>6年ぶりの引っ越し</title><description>まいにゅーはうす</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/move-to-new-house</link><pubDate>Wed, 8 Dec 2021 18:00:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>6年ぶりの引っ越し</h1><p>フルリモートワークになってずっと小さな不満だった家の問題を解決するために、引っ越すことにした。不満だったといっても仕事場をプライベートな空間から切り離した所に設置したいというだけではある。今回の引っ越しでLDKと寝室、趣味部屋、仕事部屋と役割に応じた部屋を持つことができる。 この業界に来る前、生活の余裕がなかった頃からずっと憧れていた間取りだったので非常に楽しく引っ越しを進めている。</p><p>机などの思い出深い家具は新居にも持っていくため、身軽な引っ越しとはいかなさそうだ。それでも家電は一新する予定なので引っ越しの見積もりは想定よりかなり安かった（３万）。</p><p>プライベートで毎日楽しいことがあると仕事にもメリハリが出て、仕事にも良い影響が出ている。</p><img src="https://tanabe1478.github.io/images/move-to-new-house/new-home.jpg" alt="harurock-image"/>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/harurock</guid><title>ハルロックを読み終わった</title><description>電子工作がテーマの漫画の感想</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/harurock</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 18:00:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>ハルロックを読み終わった</h1><img src="https://tanabe1478.github.io/images/harurock/1.jpg" alt="harurock-image"/><p>ハルロックという漫画を読みました。個人的にScrapboxやGyazoをかなり気に入って使っていて、その関連で運営会社のNotaがテックカンファレンスを開いていたので参加してみました。そこで増井さんの発表を聴いたり、Scrapboxのページを読んでいて増井さんの考え方が知れるものとして文献リストが紹介されていたので少しずつ読んでいます。</p><p>公開されている記事を読み漁っていたときに電子工作の話ついでに紹介されていたのがきっかけでこの漫画を知りました。 電子工作がテーマの漫画で、コメディ要素もあるものの、周辺の人のちょっとした困りごとを解決していきながら好きなことをベースに社会での生き方を決断していく大学生の話です。</p><p>ちょっとしたアイデアを拙いながらもすぐに形にして使って見る所など創作意欲が刺激される作品でした。自分が作っているアプリの開発を進めたい欲が高まったのでそれだけで十分読んで良かった本です。</p><p>電子工作入門漫画というより電子工作をテーマに掲げた漫画で、電子工作の知識は不要です。趣味嗜好に真っ直ぐ没頭する所や電子工作が楽しそうに見えるところを見て、子供の頃に読みたかったと一瞬考えましたがイボつきコンドームが唐突に出てきたりするので考えを改めました。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/asagata</guid><title>一ヶ月程極端な朝型生活にしてみた</title><description>試しに一ヶ月程極端な朝型生活を導入してみた感想</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/asagata</link><pubDate>Mon, 1 Feb 2021 18:08:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>一ヶ月程極端な朝型生活にしてみた</h1><p>夜型の生活が性に合っていると思って生きてきたので試したことがなかったが朝早く起きた時に一日が長く感じてお得感があったので、極端な朝型生活にしてみることで夜に確実に寝れるのではと思い一ヶ月程試してみました。</p><p>結論から言うと睡眠時間についてはかなり改善しました。18時ごろには眠気が耐えられないレベルになってくるので身支度をして19時には床に入ります。起床時間は04:00前後でした。</p><p>所属している会社はコアタイムなしのフルフレックスですが始業時間の限度は定められているので05:00から作業を開始することになります。朝の作業は非常に捗っていて、静かに集中できている感覚がありました。</p><p>デメリットも結構あって、社内のコミュニケーションが活発になる時間帯は自分の終業前後なので同じチーム以外の人たちと話す回数が減ってしまいました。また、ゲーム友達が顔を出すDiscordにもすっかり顔を出さなくなってしまいました。</p><p>夜型から極端な朝型に切り替えて体調周りでは睡眠時間含めてかなり改善が見られたので、このような生活は控えるものの朝型生活は変えずに続けていきたいと思っています。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/google-analytics</guid><title>Google Analyticsを導入した</title><description>このサイトにGoogle Analyticsを導入したので経緯と手順</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/google-analytics</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 18:00:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>Google Analyticsを導入した</h1><p>当サイトにGoogle Analyticsを導入しました。それほど多くの人が見に来ているわけではないこのサイトにGoogle Analyticsを導入した理由は、訪問されているページがあった時に見に来ている人にとってより役に立つような内容に適宜公開した記事を修正していける仕組みを作りたいと思ったからです。</p><p>アクセスの多い記事があって、その記事を後から修正するきっかけになると思って導入を考えました。</p><p>このは<a href="https://tanabe1478.github.io/posts/blog-structure/">以前紹介した</a>通り、PublishというSwift製の静的サイトジェネレータを使って生成されていて、デプロイ先にはGitHub Pagesを使っています。また、PublishはできたばかりのOSSでまだまだ機能は不足しているものの拡張可能に作られているのでテーマやプラグインを自作することができます。</p><ul><li><a href="https://tanabe1478.github.io/posts/youtube-publish-plugin/">このサイトを生成しているPublish向けのYoutube埋め込みを表示するプラグインを作った</a></li></ul><p>Google Analyticsのトラッキングコードを埋め込むためにheadタグをカスタマイズしたかったのですが生成したノードに後からノードを追加する方法が現状のPublishでは提供されていません。</p><p>このノード、というのはPublishが依存しているPlotというHTMLなどをSwiftで記述できるよう製作されたDSLに登場する概念です。</p><p>後からノードを追加する機能をprivateに定義してheadタグの生成を行うメソッドを流用、変更してGoogle Analytics用のプラグインを作りました。</p><p>今回はYoutubeのときと違ってプラグインとしてコミュニティに公開しなかったのですが、すでに後からノードを作れるより汎用的な機能についての議論が進められていたからです。今後のPublishのアップデートで今回作った機能の大部分は不要になると思いますが、現状ないのは事実なので手元で拡張してそれを使っています。</p><p>実装を含めたものはDevelopers.IOで記事にしました。</p><ul><li><a href="https://dev.classmethod.jp/articles/publish-google-analytics/">Swiftでブログが作れるPublishで生成したサイトでGoogle Analyticsを利用できるようにする | Developers.IO</a></li></ul><p>少しずつ手入れをしながら記事を書くのは育成ゲームっぽくて楽しいです。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/curl-code</guid><title>カールコードを買った</title><description>ヘッドホンの配線に困ってカールコードを購入したのでメモ</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/curl-code</link><pubDate>Tue, 5 Jan 2021 05:40:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>カールコードを買った</h1><p>趣味もPCの前で完結してしまうものが多いため、継続的にPC周りにはお金を使って快適に過ごせるように改善しています。</p><p><a href="https://tanabe1478.github.io/posts/fnaticgear-react/">FnaticGear React</a>を購入してゲームプレイで使用しています。概ね不満はなかったのですが、FnaticGear Reactはややケーブルが短いので延長ケーブルで拡張して使用していました。</p><p>この環境の不満点としてケーブルが床を這うことになるので、定期的に椅子でケーブルを踏んでしまったり、そうでなくともふとももあたりに触れることになるので若干の不快感がありました。ケーブルを固定してごまかしていたのですが、Twitterでカールコードが良いかもと<a href="https://twitter.com/t__nabe1478/status/1342164269408743424">Twitterで教えてもらった</a>ので試してみました。</p><p>届いたのはこれです。リケーブルできないタイプのヘッドホンなのでカールコードの変換ケーブルを購入しました。</p><img src="https://tanabe1478.github.io/images/curl-code/curl-code-1.jpg" alt="curl-code-2"/><p>デスク周りはモノクロ or 木目で統一しているので色は黒にしました。</p><p>ケーブルオーガナイザーを使用するのは変えず、使用するときは接続部分を上にして戻らないよう固定しています。固定することでカールコードを伸ばしているときに感じる戻される感覚もなくなり快適でした。使用後はオーガナイザーからケーブルを外せばPCの後ろに帰っていくのがかわいい。</p><img src="https://tanabe1478.github.io/images/curl-code/curl-code-2.png" alt="curl-code-2"/><p>椅子で踏んでしまうことも全くなくなったので買ってよかったです。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/2020-2021</guid><title>さようなら2020年、はじめまして2021年</title><description>2020年の感想と2021年の抱負</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/2020-2021</link><pubDate>Sun, 3 Jan 2021 18:00:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>さようなら2020年、はじめまして2021年</h1><p>一年が終わってしまったので振り返り。</p><h2>2020年やったこと</h2><p>業務では2つの案件に取り組みました。受託開発の会社なので守秘義務の関係で内容はあかせないが既存の案件と新規案件の両方に取り組めたのは運が良かったと思います。</p><p>新規案件の方は技術やアーキテクチャの選定までやらせてもらえたので非常にやりがいがありました。リリースは来年なので引続き頑張っていきたいです。</p><p>会社のブログに記事を公開するペースも去年と異なり一切書かない月を作らずに一年を終えられたので継続的にコードを書いてついでにブログも書くのはやっぱり良さそうに感じています。</p><p>一つ小さいもののOSSをリリースしたので使いながら良くしていければと思います。</p><h3>買って良かったもの</h3><p>私生活では自宅の環境改善にかなりのお金をつぎ込みました。他に趣味もゲームぐらいしかないこともありかなり買いました。その内の何割かは自分には合わなくて知人に譲っていて、ここではその中で生活に溶け込んだものを紹介します。</p><ul><li>ホットクック</li></ul><p>食事を作るのが面倒な時でも材料入れて放っておいたらそれなりに美味しいものに仕上がっているというのは快適でした。片付けが面倒に感じるかなと思っていたんですが、洗剤や台所周りにもお金をつぎこむことで、片付けも含めて楽しめるようにしてみたら今のところ気持ちよく片付けをこなせています。</p><p>今の所不快に感じていないというだけで片付けがしたくなくなることも考えられるのでその時は改めて食洗機の購入を検討します。</p><p>食生活の改善は今年一年の目標にしたいと思っています。</p><ul><li>自作PC</li></ul><p>2080Tiの導入をベースに構成を考えて自作PCを組みました。大抵のゲームでスペックの問題を気にせずにプレイできるのが良いです。3000番台が出てしまったので型落ち感は否めませんが最新のゲームでもグラフィック設定高~ウルトラぐらいで遊べるので趣味が存分に楽しめています。</p><ul><li>昇降デスク</li></ul><p>フレキシスポットの昇降デスクを購入しました。仕事ではこれが一番導入してよかったです。一日の三分の一をベッドで、残りをゲームかプログラミングをしているため無対策だと睡眠以外は椅子に座っている生活になってしまいます。</p><p>それなりに良い椅子(オカムラのバロンチェア)に座っているもののこれだけ長時間椅子に座っているとどんなに優れた椅子に座っていても関係ないなという肌感があったので迷わず導入しました。</p><p>導入後は業務の半分ぐらいは立って仕事をしていて、さらにその半分ぐらいはステッパーで足踏みをしています。短期的なメリットとしてうたた寝やボーっとしている時間が仕事中からはほとんどなくなりました。長期的なメリットはまだ健康診断を受けていないのでわかりません。</p><p>他にも色々買ったが冬に買ったものはまだ良し悪しを書くには利用期間が短すぎるので期間を置いて書きたいと思います。</p><h2>2021年</h2><p>今年はiOSアプリの開発を業務で続けつつプライベートではARやFlutter、Reactなど興味のあるものを使いつつ具体的なサービス・アプリのリリースという点でのアウトプットを出していければと思っています。ブログは継続的に引続き書いていきます。</p><p>業務では期待されている定量成果、定性的な成果共に出せそうなペースなので引続き頑張ります。</p><p>また、会社からAWSの資格を取るよう推奨されていて、個人としてもやぶさかではないのでこの機会を利用していくつか取ってみたいです。こちらはまだ未着手なので要改善です。</p><p>私生活では今度こそ引っ越したいです。2LDKの部屋に済むつもりでしたが、独り暮らしでその部屋数を管理できるだろうか、という懸念もあってまだ決めかねています。</p><h2>まとめ</h2><p>コロナの件もあり、日頃の外出は避けているのでネット上では関わらずリアルに密接なLINEでのみ関わってきていた人と疎遠になっています。反対にネット上でしか関わりがない人やゲームという共通の趣味を持つ知人とはコミュニケーションの機会が増えていて何から何まで悪くなったわけではないなという一年でした。</p><p>2021年はネット上でしか知らない人とももう少し積極的にコミュニケーションを取ってみたいです。今年もよろしくお願いします。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/wh-1000xm4</guid><title>WH-1000XM4を買った</title><description>SONYのノイズキャンセリングヘッドホンを購入して数日使った感想</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/wh-1000xm4</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 18:00:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>WH-1000XM4を買った</h1><p>ゲーム用に<a href="https://tanabe1478.github.io/posts/fnaticgear-react/">FnaticGear React</a>を買って使っていて、満足しているのですが、ノイズキャンセリング機能を持ったBluetooth接続のオーバーイヤーヘッドホンの購入をかねてから検討していました。ノイズキャンセリング機能を持っている機器としてAirPods Proを外出時や運動時などに使っています。インイヤーの装着感があまり得意ではなかったので自宅で使用するBluetoothヘッドホンを探していた所、AirPods Maxが発表されてかなり迷い、結局そちらは次世代機に期待することにしてWH-1000XM4を購入しました。</p><p>ヨドバシカメラで購入して翌日に届きました。</p><img src="https://tanabe1478.github.io/images/wh-1000xm4/m4.jpeg" alt="wh-1000xm4-image"/><h2>感想</h2><p>実は前か前々モデルを着けたことがあって、着けた時の側圧の強さを覚えていました。WH-1000XM4も側圧強めだったら短時間の使用限定になるかなと不安に思っていましたが、良い意味で期待を裏切られました。側圧が軽減されていて、自分の場合は3時間程度の使用ならストレスなく使用できています。</p><p>ヘッドの稼動範囲。 <img src="https://tanabe1478.github.io/images/wh-1000xm4/m4-2.png" alt="wh-1000xm4-image"/></p><p>クッション。裸眼でつけてます。 <img src="https://tanabe1478.github.io/images/wh-1000xm4/m4-3.jpg" alt="wh-1000xm4-image"/></p><p>約250gで軽めなのが良いです。</p><p>CUSTOMボタンを押下するとアンビエントサウンドモードやノイズキャンセリングなどのオンオフを切り替えができます。</p><p>スピーク・トゥ・チャットという声を出すとアンビエントサウンドモードにして外音取り込みできるように自動でうまいことやってくれる機能も試しました。感度が少し高いのか不必要なタイミングで移行してしまうことがあり、オフにしています。</p><p>二つのデバイスに同時に接続して、両デバイス間で再生を始めるとシームレスに再生機器が切り替わるマルチポイント機能も試しました。こちらは快適に利用できていて継続して設定を有効にしています。この設定を有効にするとLDACというソニー謹製のコーデックが使用できなくなるので人によってはオフにした方が良さそうです。デフォルトはオフです。</p><p>LDACはハイレゾ音源や一部のAndroidスマホで利用出来るようですが、自分には不要なので利便性を有線してマルチポイント機能を使っています。</p><p>接続元のBluetoothペアリングを解除して改めて使用したい接続先でペアリングする手間が解消されます。</p><p>有線接続にすると音質が良くなるとのことですが、試していないです。有線で音質に多少こだわりたい時はHD598を使用しているので今後も使用予定はありません。</p><p>専用のアプリがあって、マルチポイント機能で接続したデバイスの接続先1を解除した後に、接続先2を残したまま接続先1を改めて登録すると登録に失敗してしまいました。結局一度全ての接続先を解除して登録しなおしました。</p><p>見た目もかわいくて気に入ったので室内ではしばらくこいつを使うことになりそうです。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/no-hard-work</guid><title>「NO HARD WORK!」を読みました</title><description>BaseCamp社を創業したジェイソン・フリードとDHHの共著「No HARD WORK!」を読みました</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/no-hard-work</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 01:38:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>「NO HARD WORK!」を読みました</h1><p>Kindleで<a href="https://www.amazon.co.jp/HARD-WORK-%E7%84%A1%E9%A7%84%E3%82%BC%E3%83%AD%E3%81%A7%E7%B5%90%E6%9E%9C%E3%82%92%E5%87%BA%E3%81%99%E3%81%BC%E3%81%8F%E3%82%89%E3%81%AE%E5%83%8D%E3%81%8D%E6%96%B9-%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%82%A4%E3%82%BD%E3%83%B3-%E3%83%95%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%89/dp/4152098333">NO HARD WORK!: 無駄ゼロで結果を出すぼくらの働き方</a>という本を読みました。</p><p>小さなチーム、大きな仕事や強いチームはオフィスを捨てるを読んでいたので、この本をAmazonのレコメンドで見かけてすぐに購入しました。</p><p>今の会社はこれまでの勤務先と違ってブラック企業や、新進気鋭のベンチャー企業ではないので身体にガタがきそうな働き方はしていないです。そのため、今の会社での働き方を知っている分納得感のある内容が多かったです。</p><p>その中でもふたつのトークンの話が印象に残りました。</p><blockquote><p>問題を抱えている人に対応するとき、あなたは「たいしたことじゃない」というトークンか、「世界の終わりだ！」というトークンを選ぶことができる。あなたがどちらを選んだにせよ、相手はもういっぽうのトークンを手にする。 ジェイソン フリード,デイヴィッド ハイネマイヤー ハンソン. NO HARD WORK!　無駄ゼロで結果を出すぼくらの働き方 (Japanese Edition) (Kindle の位置No.2082-2084). Kindle 版.</p></blockquote><p>個人的な体験としても同意できる部分があって、働きすぎている時やストレスを溜め込んでいる時にたいしたことじゃない、の方のトークンを手にしがちな気がしています。一環して主張されている働きすぎるな、むしろそれは逆効果だという話にも通ずるところがあるのでこの話を後半で持ち出すのはうまい構成だなと思いました。</p><p>他にも、チャットツールについての節には納得感を得ました。仕事でチャットツールを常時気にしながら仕事をするのは会議しながら仕事をするようなものに感じています。勤務先が数百人いる規模ということもあり、Slackを覗いて雑談すると何時間でも溶けてしまうので、重要な連絡が流れてくるチャンネル以外はミュートにしています。そして、コミュニケーションを取りたい時には能動的にチャンネルを開いて会話するようにしています。</p><p>案件によっては同期的なコミュニケーションを前提としていて頻繁にSlackでやりとりをしている場合もあるため、全てがうまくいっているわけではないですが、なるべく集中したい時間を細切れにしないように気をつけるようになりました。</p><p>ワークライフバランスや会社と家族についても触れられていて、忘れたくない感覚だなと思ったのでHabitifyに追加して毎日一日の終わりにフレーズを見直す機会を作るようにしました。</p><p>著者の主張は一環しているので、その他の書籍で主張していることと重なることも多いので誰にでも勧められるわけではないですが、個人的には楽しめた一冊でした。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/cyberpunk-2077-</guid><title>サイバーパンク2077プレイ記録</title><description>今年一番プレイするゲームになりそう</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/cyberpunk-2077-</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 19:08:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>サイバーパンク2077プレイ記録</h1><p>発売日から仕事終わりにサイバーパンク2077をプレイしています。このゲームの舞台であるナイトシティを歩いていると何故か見たことのある景色に感じる時があります。日本語が街の中に溢れていてモチーフの一部に日本が含まれていることを感じます。使われているアセットの量がとても多くて計画的に拡大されたのではなくて資本主義的な成長を感じる混沌とした街並みで海外旅行で行ったとあるアジアの国の首都を思い出しました。</p><p>細部まで作り込まれていることを常に感じていて、不自然な制限がほとんどないです。メインストーリーを放っておいて観光だけしてしまう程魅力的な舞台です。</p><blockquote><p>tweet https://twitter.com/t__nabe1478/status/1336963696535379970</p></blockquote><blockquote><p>tweet https://twitter.com/t__nabe1478/status/1337015680369979392</p></blockquote><blockquote><p>tweet https://twitter.com/t__nabe1478/status/1337449050757451778</p></blockquote><p>サブクエストが膨大なのでメインストーリーを終わらせるのはいつになるかわからないですが、オンラインゲームではないので気長に撮影しながら進めていきたいと思っています。</p><p>不満も多少あります。ゲーム進行不可になるバグに遭遇することが何度か既にあって、再起動すると解決するものの多少のストレスを感じています。会話パートや人間の不自然な挙動を感じる時もあります。ウィッチャー3を開発した会社なので、少しずつバグが解消されていくと思っています。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/kimotchi-12-10</guid><title>今の自分にしか書けない文章</title><description>感情</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/kimotchi-12-10</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 01:48:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>今の自分にしか書けない文章</h1><p>フルリモートワークになって1年になりました。それ以前もリモートワーク自体は可能で、定期的にリモートで働いていたのですが、コロナ禍によってフルリモート推奨になって以降はずっと一人で働いています。</p><p>生活が一変しても完全に孤独というわけではなくて、仕事や趣味を通じて人と関わる生活は維持されているので孤独感を感じたことは今のところありません。</p><p>それでも、常時在宅の生活になって黙ってじっと考える時間は増えた気がしています。インターネットでトレンドになったことについて、仕事のこと、これからどういう態度で生活していくのか、世の中と自分の関わりなどの結論の出ないことについても考えることもあります。</p><p>コロナ以前は頭に浮かんだことをそのまま会食の場で話したり、SNSで発散していたので自分の思い描いていることを文章にしたい気持ちは全くなかったのですが、今はこんな文章を書いてしまっています。</p><p>コロナ以前はなかったモチベーションで頻繁に筆を取り、インターネットの文章なので正確にはキーボードの上に手を置いているわけですが、文章を書いています。</p><p>技術記事以外で文章を書くのは今の業界に軸足を移す前、ネットメディアの運営をしていた時が最後だったので、直近に書いた記事を後から見返して下手な文章だなとはずかしく思ったりもします。</p><p>それでも自分がその時考えていることを言葉を選んで文字に起こすプロセス自体に日々の生活が活気付けられていることを実感しています。</p><p>これからずっと先、今しか書けない文章を改めて見直した時にどんなことを感じるんだろうと想像すると楽しくなってきました。</p><p>r7kamuraさんの<a href="https://r7kamura.com/articles/2020-09-21-personal-website">個人サイトについて</a>を読んで自分の技術スタックを使って個人サイトを作ってみようと思い立ったのですが、日々の継続的なプログラミング、学習の機会以外の思ってもみない収穫です。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/literary-style</guid><title>このサイトの文体を丁寧語に変えてみたい</title><description>このサイトでの文体について今思っていること</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/literary-style</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:45:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>このサイトの文体を丁寧語に変えてみたい</h1><p>文体ということばは口語体や文語体のような様式を表している場合もあれば、文章を書いている当人特有の表現上の特色を表している場合もあります。このサイトでの文体はなるべく自分が書きたいと考えていることがストレートに文章になるよう丁寧語を使っていませんでした。</p><p>ただ、自分で書いていて何か違うなという感覚がずっとあって、どこかで見た文章や本で良いなと思ったものをそのまま無意識に真似していたのではないか、そう思ったのでしばらくこのサイトの文章は丁寧語で通すようにします。</p><p>この文章を書いていても腑に落ちる感覚があって、書いていて心地が良いです。コードも書いていて気持ち良いという感覚があったりなかったりするのですが、文章を書いている時にこういう感覚になったのは実は初めてのことなので大変新鮮な気持ちになりました。</p><p>勤務先のブログDevelopers.IOでは丁寧語を使っていて、それは多くの人に対して見せるから、技術記事という体裁もあるためでしたが、このサイトの文章はそうする必要はありません。この文章は特定の誰かに宛てて書いたものではなく、自分のその時考えていることを文字にする習慣を付けたいという目標と誰のためでもなく、自分のために文章を書きたいという動機で書いているものです。同じ丁寧語を使った文章でもここまで感情が異なることに驚きました。</p><p>何だか筆が進みそうな気分になって非常に心地が良いのでこの文体でしばらく続けたいと思います。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/youtube-publish-plugin</guid><title>このサイトを生成しているPublish向けのYoutube埋め込みを表示するプラグインを作った</title><description>Publish向けに一つ目のプラグインを作った</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/youtube-publish-plugin</link><pubDate>Wed, 9 Dec 2020 18:08:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>このサイトを生成しているPublish向けのYoutube埋め込みを表示するプラグインを作った</h1><p>このサイトを運営してから定期的にPublishのコードを見て少しずつWebの勉強しながらやりたいことを形にしている。モバイルアプリ以外にもそろそろ手を出そうと思っていたのでそれをSwiftでやれるのは最高の気持ち。</p><p>Publishはまだ出来て間もないので個人で貢献できることは色々あって、プラグイン制作もその一つということでTwitter埋め込み表示プラグインを参考にプラグインを作ってみた。</p><ul><li><a href="https://github.com/tanabe1478/YoutubePublishPlugin">tanabe1478/YoutubePublishPlugin</a></li></ul><p>全く作った経験がなかったし、そもそもSwiftでCLIツールを作ること自体が始めてだったのでSwiftPM周りでハマってしまった。一応は完成してREADME.mdも整えた。使える状態になったので、使いながら不便な点を改善しつつ細々とメンテナンスできればと思う。</p><p>このサイトは毎日継続的にコードや文章を書くモチベーションを提供してくれているので始めて本当に良かった。書きたいのはこれだけで済むのに外向けに半分業務で書こうとすると↓みたいなものになってしまう。</p><ul><li>https://dev.classmethod.jp/articles/publish-swift-plugin_intro/</li></ul>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/yurucan-amazon-prime</guid><title>ゆるキャンを流し観した</title><description>Amazon Prime Videoでゆるキャン△を見た</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/yurucan-amazon-prime</link><pubDate>Sat, 5 Dec 2020 18:08:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>ゆるキャンを流し観した</h1><p>休日はいつもYoutubeやTwitchの配信を垂れながしているんだけど、ふと思い立っていつか観ようとしていたゆるキャン△を流し観することにした。iPad Proで観たので掃除や文章を書きながら楽しめて非常に良かった。</p><p>次のエピソードにシームレスに移動するのが一気観に優しくて嬉しい。</p><p>アニメを最後まで観たのはNARUTOだったと思う。映画館も含めるとコナンが最後かもしれない。ゲームはよくやるもののアニメとは縁遠かったので腰を上げるのに時間がかかってしまった。</p><p>1話から観たけど作画も綺麗で音楽も良くて最後まで良い気分でアニメを楽しむことが出来た。風景や道具、食事の描写が丁寧で違和感も感じない。作中の音楽が非常に良くてケルティック、カントリー調の曲がバックグラウンドで流れていて雰囲気が出ていて癒された。</p><p>女子高生である意味はあまりわからなかったけど最近の流行りっぽいのは知っているのでそういうものとして楽しめた。また、ギャグっぽい描写の小ボケとツッコミは最初は若干の鳥肌が立ったもののこれも回を追うごとに慣れてきた。</p><img src="https://tanabe1478.github.io/images/yurucan.png" alt="yurucan-capture"/><p>ストーリーの起伏も少なくて安心して見れて、流し観にぴったりだった。所々挟まれるキャンプの豆知識もめちゃくちゃ興味深かった。流行った作品は流石にクオリティが高い。</p><p>ご飯本当においしそう。登場キャラクタがおいしそうに食べているから余計にそう感じるのかもしれない。</p><img src="https://tanabe1478.github.io/images/yurucan2.png" alt="yurucan-capture"/><p>感想としては控え目に言っても最高ですっかり影響されて福岡のキャンプ場を調べてしまった。</p>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/fnaticgear-react</guid><title>FnaticGear Reactを買った</title><description>最近FPSで使っているゲーミングヘッドセット</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/fnaticgear-react</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 19:08:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>FnaticGear Reactを買った</h1><p>低音抑え目で中高音域が聴きやすいFPS向けのヘッドホンを探していた。7.1chヘッドホンを買う程の熱量はなかったので低~中価格帯のもので装着感が良いものを試着しながら試して想定している予算内で一番つけごこちが良かった。</p><img src="https://tanabe1478.github.io/images/fnatic-gear-react.jpg" alt="fnatic-gear-react"/><p>延長ケーブルが付属している。マイクの評判が良い。自分はBlue Yetiを仕事用と私用に買ったのであまり使用していない。ハードウェアミュートが出来るのは良いので出先で使うかも。</p><p>プロテインレザーの皮と形状記憶フォームを使用したイヤーパッドが一番のお気に入り。FPSで長時間付けていても耳が痛くならない。材質故に長時間の使用で蒸れることはあるが痛みは感じなかった。</p><p>知ったきっかけはYoutubeだった。</p><div class="youtube"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Llk-1WqA2nY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>]]></content:encoded></item><item><guid isPermaLink="true">https://tanabe1478.github.io/posts/blog-structure</guid><title>このブログがどうやって出来ているか</title><description>このブログの構成について</description><link>https://tanabe1478.github.io/posts/blog-structure</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 21:40:00 +0900</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h1>このブログがどうやって出来ているか</h1><h2>静的なファイルの生成 Publish</h2><p>静的なファイルの生成にはSwift製の静的サイトジェネレータ <a href="https://github.com/JohnSundell/Publish">JohnSundell/Publish</a>を使っている。</p><p>postsディレクトリ以下に決まったフォーマットで書いたmarkdownファイルを置いた後、<code>publish deploy</code>コマンドでGitHub Pagesにデプロイされる。XCodeでSchemeを新規作成してArguments Passed On Launchに<code>--deploy</code>を追加するとRun時にデプロイできるSchemeが作れる。</p><pre data-language="sh" class="hljs"><code>Publishing t__nabe1478<span class="hljs-string">'s Blog (1 steps)
[1/1] Deploy using Git (git@github.com:tanabe1478/tanabe1478.github.io.git)
✅ Successfully published t__nabe1478'</span>s Blog
</code></pre><h3>GitHub Pagesでホスティング</h3><p>静的なファイルのホスティング先は色々検討したがデフォルトでサポートされているGitHub Pagesを利用することにした。</p><pre data-language="swift" class="hljs"><code><span class="hljs-keyword">try</span> <span class="hljs-type">Blog</span>().publish(using: [
    .installPlugin(.highlightJS()),
    .addMarkdownFiles(),
    .generateHTML(withTheme: .myTheme),
    .<span class="hljs-keyword">optional</span>(.copyResources()),
    .sortItems(by: \.date, order: .descending),
    .generateRSSFeed(including: [.posts]),
    .generateSiteMap(),
    .deploy(using: .gitHub(<span class="hljs-string">"tanabe1478/tanabe1478.github.io"</span>, useSSH: <span class="hljs-literal">true</span>)), <span class="hljs-comment">// パイプラインにGitHub Pagesへのデプロイを追加</span>
])
</code></pre><h3>使った感触</h3><p>出来て日が浅いOSSなのでドキュメントが足りない所もあるし、日本で使ってる人がいないのか日本語の情報は全くない。それでもドキュメントの英語は平易で、コードも読みやすいのでコードを追いながらデフォルトのテーマから自分用のテーマを作るのは難しくなかったが、publishしている部分のパイプラインやプラグインの作り方など知っておいた方が良いことがまだある。</p><p>それでもWebに公開するコンテンツを作るのにSwiftの世界でほぼ完結出来るのは最高だった。iOSアプリ以外でもSwiftをもっと使いたくなってしまった。</p><h2>今後やりたいこと</h2><ul><li>独自ドメインにする</li><li>プラグインを作ってみたい</li><li>CSSを整えたい</li><li>シンタックスハイライト用のCSSの見直し</li></ul><h2>Developers.IOに書いた</h2><ul><li><a href="https://dev.classmethod.jp/articles/generate-static-site-in_swift/">Swiftでブログを作ってGitHub Pagesにデプロイしてみる | Developers.IO</a></li></ul>]]></content:encoded></item></channel></rss>